呢個年代係咪得中三學歷，就注定做社會底下層？

如題

就算大學學歷都要啦

起碼衰極有個譜先啦

係 但講學歷我又諗起
廢老：我當年呀 小學都未畢業咪又係xxxxxx

以前就得

聽到親戚宜家仲講緊，行行岀狀元，求學不是求分數呢啲廢話 ，哄鳩啲唔讀書既人

我覺得要交稅養政府都已經係低下階層
你得中三
份份工上高級少少英文網搵 都要大學學歷
服務業 樓面 地盤 其他有個佬字跟後面嘅工 咪岩中三
你連政府低賤工最低要求都符合唔到
政府外盤清潔 有得諗嘅

係
此post已完

政府最低賤好似中四

學歷愈來愈唔重要
除非你三大專科或者外國一流大學

有家底你,你小學未畢業一樣好撚過博士生

錯
係有學歷唔代表乜野
但無學歷一定俾人壓到仆街

咁樣講啦，你老豆老母有錢有資源比你access 令你搵到錢既訓練（而呢個訓練唔一定係大學）就咩學歷都冇問題，如果冇，好多有學位非神科咪又係食屎，仲要咩幾十萬學費

大把中學未grad 嘅搵錢多過有degree...

識個貨van 佬月入三萬

做乜要讀咁多書

唔止廢老，上班台啲人工post大把人話自己識朋友低學歷都可以輕鬆搵幾十k一個月

冇學歷冇野輸, 去學下師好過不少垃圾u grad啦

dse分加埋都係個位數字
想搵政府工做
見到要求5科2已經唔撚洗睇
搵工好撚難

其實冇學歷既話，有一門手藝都搵到食過體面生活。千奇唔好冇學歷又唔去進修/學番門手藝，如果唔係到左30up，有大學同中五仔既分野好明顯。

睇屋企資產以定社會階層

而家呢個年代，你肯讀，咩尻都有得你讀啦！我識人中三學歴→夜校→大專→大學。25歲前已拎返個學位。睇下你有無心啫！

真係讀唔到，唔怕辛苦，我都識人做地盤做到30歲買左樓。你話佢係社會底層都得既，但人地有錢有老婆又有屋企，生活得好好，你又吹佢唔脹。

重有大把職業，化妝師、髮型師、設計師、廚師⋯⋯都唔一定要高學歷，唔少人都出到名又賺到錢啦～

利申：re中五炒A-level，要讀HD，最後都拎到個Degree

睇下你底下層既定義
依家好多有學歷搵緊13-15K
但係無學歷做份體力勞動既工隨時20-40K

出現呢個原因好簡單
因為辛苦工比d高學歷人去，佢哋就一定唔會做，相反社會上d人愈來愈高學歷，但低下階層點都要揾人做，變左扯高左個人工，識人做sales打內地自由行生意月入40k！

我覺得低學歷 點都好過唔低唔高果d
起碼我見好多人都認清自己冇學歷 肯由低捱起或者食腦搵內地人錢 但一堆中五中七既 高學歷又做唔成 要捱下既工又覺得自己讀過下書唔想捱 成世做隻文員仔